憂日本補助制度引發供應鏈撤離，傳中國已傳達憂慮之意

憂日本補助制度引發供應鏈撤離，傳中國已傳達憂慮之意

武漢肺炎疫情爆發，來自中國的零件供應一度斷鏈，再度顯示出生產過度依賴單一國家的風險，也讓日本政府推出補助金制度，將協助企業把據點移回日本國內。而據日媒指出，中國政府對於日本該補助金制度抱持高度警戒，憂心供應鏈從中國撤離。

共同通信 15 日報導，據政府關係人士透露，關於日本政府為了因應武漢肺炎，編列於 2020 年度第一次補充預算中的促進供應鏈生產據點回流日本的補助金制度一事，中國政府已向日本傳達了憂慮、關切之意，主因中國警惕日本恐跟隨美國川普政權的「去中國化」腳步，導致工廠、事業所從中國撤離。

報導指出，此事凸顯出中國在與美國的經濟霸權之爭中敏感的神經。對此，日本向中國說明稱「這不是以特定國家為對象的政策」，不過美國則是對日本該政策抱持高度肯定。

為了因應武漢肺炎疫情，日本政府推出規模史上最大的緊急經濟刺激方案，其中日本政府在 2020 年度第一次補充預算中編列 2,435 億日圓，用於協助企業將生產據點從中國移回日本等供應鏈整編措施，援助企業改變供應鏈過度依賴中國的生產體制。

在經濟刺激方案中，日本政府計劃重新建構因疫情蔓延、而飽受衝擊的供應鏈。為了讓日本企業將生產據點從中國等地移回日本，日本政府將依企業規模補助相關費用。

【突發】小西灣發現「可疑物品」

戰狼呢？石頭同腳呢？

交個人頭 出嚟先！

戰狼啦，快啲扺制日本啦

「死因無可疑」 625端午節：掉念因暴政而被投海嘅手足

日本向中國說明稱「這不是以特定國家為對象的政策」

呢句好熟口熟面

國家內政, 外人不得說三道四

日本唔搵天朝落單
好明顯係日本損失
天朝唔好做佢生意！

無事就反日

日本企業撤出中國對中國2025發展利多於弊。

屌你老母
人地啱啱先幫尖閣列島改名

俾啲骨氣啦支那

日本再奶就咩軍事玩具都無得玩

供應鏈既廠執笠，工人回鄉創業，中國或成最大贏家

是撚但啦，總之就美國佬腳痛啦

大家好似好多嘢想同日本人講不如寫明信片比議員啦

中英日都得打落Google form有人幫你手寫

[真係求你哋幫手] 過百位日本議員聯署反國安法！我哋會手寫明信片多謝人哋支持香港，但仲差6x篇感謝文先夠數！

有事鍾無艷
無事夏迎春

支那又贏啦

好嬲好嬲

日本唔好企錯邊呀

咩表達憂慮
小朋友抆媽咪褲腳下話

反左咁多年日本，終於比你趕走左，應該開香檳慶祝啦

又贏

日本人搬石頭砸自己隻腳